西環集中營：強硬左派亂放風 想「整死」曾俊華 - 季陶

西環集中營：強硬左派亂放風 想「整死」曾俊華 - 季陶

■張德江破格見幫港出聲，其實是曲線挺梁。資料圖片

曾俊華今次訪京，政界普遍認為他是為參選「問前程」，同一時間，政圈有關北京是否讓曾入閘傳聞滿天飛，有政界中人笑言，曾俊華昨天以一句「只會越講越黑」回應記者，某程度上反映有不少人想「整死」他，令他無法入閘。有政圈中人直言，西環、強硬左派均有份散播曾俊華無法入閘、梁振英必定連任的消息，曾俊華參選之路絕不易行。

該政界中人稱，前日政圈傳出中央拒絕曾俊華入閘選特首，又稱中央要強硬派當下任特首，梁振英及林鄭月娥可以是人選，又稱梁連任機會很大。該政界中人指，他向放風的人查探消息來源，「問完一輪之後，發覺消息原來又係嚟自左派同西環」，即是說北京處理港澳事務系統，中聯辦一定不想曾俊華出選，「所以要用盡方法阻曾俊華入閘」。

張德江曲線挺梁至於港澳協調小組組長張德江挺梁振英，更加是公開秘密。另一政界中人稱，張德江昨日破格接見幫港出聲，其實也是曲線挺梁，「眾所周知幫港出聲背後就係西環、代表北京強硬路線，而幫港出聲亦係梁振英支持者，張德江見幫港出聲、高調支持反港獨，其實就係借此曲線挺梁」。

所以他指曾俊華要成功入閘選特首，難度可能較梁振英上屆入閘挑戰唐英年更大，「可以預期，北京會有好多人出重手，阻曾俊華參選」，因為只要曾無法入閘，「梁振英連任機會就大增 ，亦即係話強硬對港路線可以繼續」，就算明年中共19大張德江退下政治局常委職務，「亦可以確保佢對港澳事務繼續有影響力」。

季陶

周一、三、五刊出

上一則: 陳景生牽頭「着地」拉票

下一則: 《你的名字》暗藏軍國政治？ 《亞洲週刊》奇文共賞

習大大都唔理港澳事務
李克勤又爭奪緊權力
大粒痣打正旗號擔大旗

香港冇運行